RPA THT 交易者互助

RPA介紹 - Robin's Price Action
2015-08-30 RPA
RPA的全稱是Robin's Price Action. Robin 就是我了。Price Action是指價格行為。RPA其實是在12年由QQ教學群裡的朋友起的名字，這是給Robin我的鼓勵和承認。

我開始接觸外匯是很早了，在沒有學過任何技術的情況下，200美金的入金，一周做到3000。隨著接觸越多，想得越複雜，原來的3000在3周後又變回來了200。那時，我深刻意識到要在這個市場生存，必須要學會生存技能。假想我們在原始的深山老林裡求生存，必須要有一個過硬的生存技能，如果沒有，那我們很快不是被野獸咬死就是我們會吃到有毒食物而死，生存下來的只有強者和極度運氣者。

我跟我們大多數人一樣，在有所經歷後會自已去學習，自己去研究，自己去總結。但總是擺脫不了指標。曾經，我的圖表上一共有60幾個指標，每個圖表裡只能看見橫豎交錯的東西而不是K線或者看不見的是整個市場。在經歷無數次60多個指標同時支援的交易卻會失敗的情況下，我認識到，我要去接觸真正的高手，讓他直接教我，而不是自學; 是要去學習一個成功的系統而不是去創造或者改進一個系統。

不是有個笑話，說有人撿到葵花寶典，開始練功，第一篇是“欲練神功，必先自宮”，幹是。。。（此處省略幾十字），第二篇是“若不自宮也可成功。。。（此處繼續省略幾十字），第三篇“若已自宮，未必成功”，此處請大家想像。 要成功，並不一定要付出太多的時間和代價的，只是，親，麻煩你堅持的，把寶典看完，再練，好嗎？

我跟過很多老師，來自各個國家，但真正影響我的有三位：第一位是來自美國的，我是付費學習的，是一套黃金分割線交易法，實踐中過於複雜，我放棄了，不過我學習了黃金分割50%的理論，這個理論對我的影響非常大。 第二位是jame16, 出名的Price Action的鼻祖。最後一位，是澳洲的Nail Fuller，當時他還不是太火，而且他所教授的內容，出奇的簡單，內容和我學習的方向一至。正是這次偶遇改變了我的一生。Nail Fuller 比我小很多，但是我的老師非常穩重，我們每天都會在skype上討論，學習。我管理他的論壇，他也會每天付我一些工資，不多，但是對他來說，有勞動付出就應該有所收入。

他現在開始收費教學了，我還是清楚記得他說過的：“Chinese is always a big gambler in FX." 這句話，讓我思考了很久，當時我的200美金變成3000，不就是賭來的？確實，外匯過程中接觸的中國人，華人都經常在爆倉。冷靜下來後，我
想，我可以幫助少量的朋友脫離這個囧境。因為在我外匯的成長的道路上，遇到過很多熱心的交易者，説明我理解各種不同的概念和知識。於是，有了我們現在的THT， trader help trader. 於是，很面的故事，大家都知道了，就是skype上的授課。

好了，於是，故事講完了，從此，王子和公主過上了幸福快樂的生活。希望在接下來的日子裡能和大家一起開心快樂的學習，交易。

隔咗幾年robin最近又開始免費講課喇,有興趣嘅朋友可以留意下.

唔好問點解係蝗語,因為冇香港人願意做傻仔免費教大家.
香港人自私自利咩都講錢,反而外國或者大陸就有唔少人真係義務教學.